[
  {
    "question": "1. 1997年召开的党的（   ）正式提出\"邓小平理论\"这一概念，并深刻阐述了其的历史地位和指导意义。",
    "options": [
      "A.十二大         ",
      "B.十三大        ",
      "C.十四大         ",
      "D.十五大"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "2. （   ）成为时代主题是邓小平理论形成的时代背景。",
    "options": [
      "A.和平与发展      ",
      "B.革命与战争     ",
      "C.改革与开放      ",
      "D.结束文革"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "3. 1978年12月召开的党的（  ），重新确立了解放思想、实事求是的思想路线，停止使用\"以阶级斗争为纲\"的错误提法，确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来。",
    "options": [
      "A.十一届二中全会     ",
      "B.十二大     ",
      "C.十一届三中全会    ",
      "D.十一届四中全会"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "4. 邓小平首次明确指出：\"把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义，这就是我们总结长期历史经验得出的基本结论\"，是在党的（   ）。",
    "options": [
      "A.十二大开幕词    ",
      "B.十三大开幕词中   ",
      "C.十一届三中全会   ",
      "D.十四大开幕词中"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 1984年党的十二届三中全会作出了（  ），提出了社会主义经济是公有制基础上的有计划的商品经济。",
    "options": [
      "A.《关于经济体制改革的决定》              ",
      "B.《关于政治体制改革的决定》",
      "C.《关于文化体制改革的决定》              ",
      "D.《关于精神文明建设的决定》"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "6. 邓小平在领导改革开放和现代化建设这一新的革命过程中，不断提出和反复思考的首要的基本的理论问题是（    ）。",
    "options": [
      "A.如何进行改革开放                     ",
      "B.如何两手抓，两手都要硬",
      "C.如何坚持中国特色社会主义道路         ",
      "D.什么是社会主义、怎样建设社会主义"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "7. （    ）是中国共产党的思想路线。",
    "options": [
      "A.以经济建设为中心                      ",
      "B.解放思想，实事求是",
      "C.坚持四项基本原则                      ",
      "D.坚持马克思列宁主义毛泽东思想"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "8. （    ）基于对中国国情的准确把握，揭示了当代中国的历史方位，是建设中国特色社会主义的总依据。",
    "options": [
      "A.社会主义初级阶段论                     ",
      "B.以经济建设为中心论",
      "C.四项基本原则                           ",
      "D.党在初经阶段的基本路线"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "9. 社会主义的根本任务是（    ）。",
    "options": [
      "A.发展生产力    ",
      "B.以经济建设为中心    ",
      "C.走向共同富裕     ",
      "D.全面建成小康社会"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "10. 中国特色社会主义理论体系的开篇之作是（    ）。",
    "options": [
      "A.毛泽东思想   ",
      "B.邓小平理论     ",
      "C.三个代表得要思想   ",
      "D.《论人民民主专政》"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "11. 邓小平理论是以邓小平为主要代表的中国共产党人立足中国又面向世界，总结历史又正视现实、放眼未来，把马克思主义基本原理同中国的国情和时代特征结合起来，在研究新情况、解决新问题的过程中形成发展起来的。邓小平理论形成的现实依据是（   ）",
    "options": [
      "A.社会主义改造的实践                       ",
      "B.社会主义建设的初步探索",
      "C.改革开放和社会主义现代化建设的实践       ",
      "D.中共十五大"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "12. 在改革开放中，我们必须坚持的社会主义的根本原则是（   ）",
    "options": [
      "A.社会主义市场经济        ",
      "B.以社会主义公有制经济为主体和共同富裕",
      "C.实现人的全面发展        ",
      "D.处理好计划与市场的关系"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "13. 生产力是社会发展的最根本的决定性因素，社会主义的根本任务是发展生产力。社会主义社会发展生产力的根本目的是（   ）",
    "options": [
      "A.扩大公有制的范围    ",
      "B.实现共产主义   ",
      "C.消灭阶级   ",
      "D.实现共同富裕"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "14. 邓小平强调，发展是硬道理，中国解决所有问题的关键是要靠自己的发展。社会主义社会发展的直接动力是（   ）",
    "options": [
      "A.改革    ",
      "B.革命    ",
      "C.和谐   ",
      "D.科学技术"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "15. 社会主义社会的基本矛盾仍然是生产关系和生产力、上层建设和经济基础之间的矛盾，正是这些矛盾推动了社会主义社会的发展。在社会主义条件下，改革的目的是（   ）",
    "options": [
      "A.赶超世界发达资本主义国家    ",
      "B.在与资本主义竞争中赢得比较优势",
      "C.实现经济社会快速发展，提高人民生活水平   ",
      "D.扫除生产力发展的障碍，使中国摆脱贫穷落后的状态"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "16. 现阶段，中国特色社会主义现代化事业既处于发展的重要战略机遇期，也处于社会矛盾凸显期。我国社会主义现代化建设的三个重要支点是（   ）",
    "options": [
      "A.改革、开放、发展   ",
      "B.改革、发展、稳定  ",
      "C.富强、民主、文明 ",
      "D.经济、政治、文化"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "17. 建设\"富强民主文明的社会主义现代化国家\"这是基本路线规定的党在社会主义初级阶级的（   ）",
    "options": [
      "A.领导力量、依靠力量     ",
      "B.根本立足点    ",
      "C.奋斗目标    ",
      "D.基本途径"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "18. 提出\"科学技术是第一生产力\"这个新论断的是（    ）",
    "options": [
      "A.毛泽东     ",
      "B.邓小平    ",
      "C.江泽民    ",
      "D.胡锦涛"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "19. \"一国两制\"构想的核心是（   ）",
    "options": [
      "A.坚持一个中国的原则    ",
      "B.实行两种制度   ",
      "C.实现两岸三通   ",
      "D.放弃使用武力"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "20. \"一国两制\"构想创造性地将和平共处五项原则用来处理（   ）",
    "options": [
      "A.一个国家的内部问题     ",
      "B.国与国之间关系问题 ",
      "C.国与国之间争端问题     ",
      "D.历史遗留问题"
    ],
    "answer": "A"
  }
]